
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ALLERON  Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et A de coordonnées respectives $\left(-4;7\right)$ et $\left(6;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[TA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et G de coordonnées respectives $\left(-1;6\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[ZG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{6};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(2;\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[VM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{6};- \frac{19}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[PF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et L de coordonnées respectives $\left(7;-3\right)$ et $\left(5;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $L$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et L de coordonnées respectives $\left(8;-5\right)$ et $\left(-6;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $L$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points B et G de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{2};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};\frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $G$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et P de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{2}{5};- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $P$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et E de coordonnées respectives $\left(7;8\right)$ et $\left(-10;-10\right)$
Déterminer la longueur  $TE$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et B de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(8;-1\right)$
Déterminer la longueur  $AB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BRILLET  Esteban
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points C et Y de coordonnées respectives $\left(2;6\right)$ et $\left(8;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[YC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et W de coordonnées respectives $\left(-10;1\right)$ et $\left(-8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[WT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points R et P de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{11}{6};\frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[PR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{7}{5};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[VE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et D de coordonnées respectives $\left(6;10\right)$ et $\left(6;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $E$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et H de coordonnées respectives $\left(0;3\right)$ et $\left(-8;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $D$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{6};-3\right)$ et $\left(\frac{5}{4};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $M$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points N et H de coordonnées respectives $\left(\frac{25}{6};0\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $H$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points C et U de coordonnées respectives $\left(-6;-10\right)$ et $\left(-4;-2\right)$
Déterminer la longueur  $UC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et F de coordonnées respectives $\left(-6;-3\right)$ et $\left(4;9\right)$
Déterminer la longueur  $FD$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		COUSIN  Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points V et T de coordonnées respectives $\left(4;-9\right)$ et $\left(-6;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[VT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(2;-4\right)$ et $\left(10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[ZC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{6};- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(- \frac{17}{4};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[MU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(\frac{6}{5};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[WU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points L et X de coordonnées respectives $\left(-3;-6\right)$ et $\left(10;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $L$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(-8;-10\right)$ et $\left(1;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $B$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{4};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};\frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $C$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et D de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $U$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et P de coordonnées respectives $\left(-7;4\right)$ et $\left(-8;-7\right)$
Déterminer la longueur  $EP$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et T de coordonnées respectives $\left(-9;2\right)$ et $\left(7;10\right)$
Déterminer la longueur  $PT$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		FAUCHEUX  Noah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(8;-6\right)$ et $\left(3;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[DW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Q et S de coordonnées respectives $\left(10;4\right)$ et $\left(-5;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[QS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et X de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};3\right)$ et $\left(- \frac{18}{5};\frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[LX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};0\right)$ et $\left(\frac{14}{3};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[ZX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et U de coordonnées respectives $\left(2;1\right)$ et $\left(4;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $U$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Z et K de coordonnées respectives $\left(-7;0\right)$ et $\left(2;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $Z$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{5};4\right)$ et $\left(\frac{4}{5};\frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $F$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(2;- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $G$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et W de coordonnées respectives $\left(-9;0\right)$ et $\left(-10;-1\right)$
Déterminer la longueur  $ZW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et D de coordonnées respectives $\left(-4;-9\right)$ et $\left(6;-10\right)$
Déterminer la longueur  $DS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GIROUX  Julien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points U et Y de coordonnées respectives $\left(3;5\right)$ et $\left(1;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[UY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et N de coordonnées respectives $\left(9;4\right)$ et $\left(9;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[MN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{4};\frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[YU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points G et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{5};-1\right)$ et $\left(\frac{7}{6};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[GV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et X de coordonnées respectives $\left(0;2\right)$ et $\left(-9;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $X$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points R et C de coordonnées respectives $\left(3;5\right)$ et $\left(-10;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $C$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $W$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $R$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points L et B de coordonnées respectives $\left(7;10\right)$ et $\left(-6;-9\right)$
Déterminer la longueur  $BL$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points E et L de coordonnées respectives $\left(-3;-2\right)$ et $\left(7;6\right)$
Déterminer la longueur  $LE$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN  Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et X de coordonnées respectives $\left(0;-10\right)$ et $\left(-9;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[XT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et H de coordonnées respectives $\left(2;-10\right)$ et $\left(6;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[HG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[FB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points R et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{2};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[FR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et A de coordonnées respectives $\left(-10;3\right)$ et $\left(-8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $A$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Z et C de coordonnées respectives $\left(-5;-10\right)$ et $\left(4;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $Z$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et L de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $H$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $Q$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et C de coordonnées respectives $\left(-3;-4\right)$ et $\left(0;-9\right)$
Déterminer la longueur  $XC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et G de coordonnées respectives $\left(-5;3\right)$ et $\left(9;-6\right)$
Déterminer la longueur  $GB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUIBERT  Maxime
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points V et Y de coordonnées respectives $\left(1;6\right)$ et $\left(2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[YV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et T de coordonnées respectives $\left(-4;-6\right)$ et $\left(8;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[VT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points V et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{6};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{6};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[BV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points C et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};- \frac{11}{3}\right)$ et $\left(2;- \frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[QC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points B et T de coordonnées respectives $\left(7;-6\right)$ et $\left(-4;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $T$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points K et M de coordonnées respectives $\left(-4;-4\right)$ et $\left(2;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $M$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points C et D de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $C$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{3};\frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Y$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(0;-2\right)$ et $\left(7;-6\right)$
Déterminer la longueur  $YD$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et T de coordonnées respectives $\left(10;-2\right)$ et $\left(-1;0\right)$
Déterminer la longueur  $VT$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HUGUET  Zachary
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Z et L de coordonnées respectives $\left(4;-8\right)$ et $\left(-7;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[ZL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(9;1\right)$ et $\left(9;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[BH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(\frac{23}{5};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[YM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};- \frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{4};\frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[CF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et F de coordonnées respectives $\left(2;2\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $F$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(-9;-5\right)$ et $\left(8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $N$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Y et S de coordonnées respectives $\left(0;- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};\frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Y$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};1\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $C$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et G de coordonnées respectives $\left(3;-10\right)$ et $\left(-6;7\right)$
Déterminer la longueur  $GY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et X de coordonnées respectives $\left(10;10\right)$ et $\left(-7;-4\right)$
Déterminer la longueur  $DX$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANDRIN  Carl
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(-2;4\right)$ et $\left(-1;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[HY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et R de coordonnées respectives $\left(5;8\right)$ et $\left(-9;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[BR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et F de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(5;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[UF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};- \frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[UE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(4;-3\right)$ et $\left(-1;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $N$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points K et F de coordonnées respectives $\left(-2;-7\right)$ et $\left(-5;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $F$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et E de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};\frac{11}{6}\right)$ et $\left(- \frac{8}{5};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $P$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et V de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{2};- \frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{3};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $B$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et E de coordonnées respectives $\left(-10;8\right)$ et $\left(3;-5\right)$
Déterminer la longueur  $EG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et K de coordonnées respectives $\left(-1;4\right)$ et $\left(4;10\right)$
Déterminer la longueur  $RK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE TALLEC Jean
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points U et X de coordonnées respectives $\left(-10;-6\right)$ et $\left(7;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[UX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(10;-2\right)$ et $\left(4;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[YL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points R et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{6}{5};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{23}{5};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[RU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Z et W de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[ZW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et W de coordonnées respectives $\left(-9;7\right)$ et $\left(-8;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $W$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et V de coordonnées respectives $\left(1;8\right)$ et $\left(-1;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $P$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(0;- \frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $U$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Q$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et W de coordonnées respectives $\left(-2;10\right)$ et $\left(7;3\right)$
Déterminer la longueur  $YW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et M de coordonnées respectives $\left(5;-2\right)$ et $\left(-4;3\right)$
Déterminer la longueur  $MZ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEFEUVRE  Trystan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et Z de coordonnées respectives $\left(-4;-5\right)$ et $\left(-4;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[YZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et M de coordonnées respectives $\left(10;0\right)$ et $\left(3;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[DM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et D de coordonnées respectives $\left(-5;\frac{8}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[MD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points W et H de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};1\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[WH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et Z de coordonnées respectives $\left(10;7\right)$ et $\left(-10;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Z$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points G et W de coordonnées respectives $\left(3;-8\right)$ et $\left(8;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $W$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et X de coordonnées respectives $\left(\frac{18}{5};1\right)$ et $\left(\frac{1}{3};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $X$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et G de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};2\right)$ et $\left(\frac{2}{5};- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Z$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et H de coordonnées respectives $\left(7;3\right)$ et $\left(1;-8\right)$
Déterminer la longueur  $YH$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et N de coordonnées respectives $\left(3;0\right)$ et $\left(-5;7\right)$
Déterminer la longueur  $WN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEROUX  Pierre
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(-3;-9\right)$ et $\left(-2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[RH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points K et V de coordonnées respectives $\left(2;1\right)$ et $\left(-4;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[VK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points X et N de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{3};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{9}{5};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[XN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points L et C de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[CL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et L de coordonnées respectives $\left(-1;0\right)$ et $\left(-1;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $L$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(-5;0\right)$ et $\left(-8;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Z$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et R de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $R$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{4};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{9}{4};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $R$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et F de coordonnées respectives $\left(3;9\right)$ et $\left(-2;-6\right)$
Déterminer la longueur  $FT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et P de coordonnées respectives $\left(6;10\right)$ et $\left(-5;-4\right)$
Déterminer la longueur  $PH$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEVEILLE  Aurelien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points U et E de coordonnées respectives $\left(-2;-2\right)$ et $\left(-8;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[UE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et U de coordonnées respectives $\left(10;9\right)$ et $\left(4;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[UM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{6};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[EQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};\frac{8}{3}\right)$ et $\left(- \frac{19}{6};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[GF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et R de coordonnées respectives $\left(5;-7\right)$ et $\left(-10;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $R$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points N et L de coordonnées respectives $\left(-1;-3\right)$ et $\left(3;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $N$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et M de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{6};3\right)$ et $\left(- \frac{23}{5};- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $U$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Y et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{6};- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $V$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points S et R de coordonnées respectives $\left(-8;2\right)$ et $\left(7;3\right)$
Déterminer la longueur  $RS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et B de coordonnées respectives $\left(-4;2\right)$ et $\left(0;-1\right)$
Déterminer la longueur  $BS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARTIN  Tom
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et A de coordonnées respectives $\left(8;9\right)$ et $\left(2;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[GA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et M de coordonnées respectives $\left(0;-9\right)$ et $\left(4;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[EM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{24}{5};1\right)$ et $\left(- \frac{7}{5};\frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[TU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points V et H de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{3};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[HV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et C de coordonnées respectives $\left(-9;-8\right)$ et $\left(0;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $C$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points E et T de coordonnées respectives $\left(-5;-8\right)$ et $\left(-9;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $E$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points B et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{24}{5};- \frac{11}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{3};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $B$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et P de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{4};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $Z$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points A et C de coordonnées respectives $\left(6;5\right)$ et $\left(-6;10\right)$
Déterminer la longueur  $CA$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(-9;-8\right)$ et $\left(10;2\right)$
Déterminer la longueur  $PK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARY  Virginie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et U de coordonnées respectives $\left(-10;8\right)$ et $\left(-5;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[UP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points U et K de coordonnées respectives $\left(-3;5\right)$ et $\left(4;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[UK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[LT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(4;\frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[HM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et B de coordonnées respectives $\left(-4;3\right)$ et $\left(6;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $U$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et H de coordonnées respectives $\left(2;3\right)$ et $\left(5;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $S$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points L et W de coordonnées respectives $\left(-4;\frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $W$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};- \frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $W$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(1;4\right)$ et $\left(-8;9\right)$
Déterminer la longueur  $CY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et H de coordonnées respectives $\left(-3;6\right)$ et $\left(-6;0\right)$
Déterminer la longueur  $GH$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MASSE  Yann
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(-10;5\right)$ et $\left(5;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[PG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et T de coordonnées respectives $\left(-10;10\right)$ et $\left(-8;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[TN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et K de coordonnées respectives $\left(0;\frac{22}{5}\right)$ et $\left(\frac{29}{6};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[KZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et D de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(\frac{3}{5};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[MD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points K et X de coordonnées respectives $\left(-3;-4\right)$ et $\left(0;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $K$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points F et L de coordonnées respectives $\left(2;-6\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $F$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points L et S de coordonnées respectives $\left(-4;- \frac{11}{6}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $S$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $L$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et X de coordonnées respectives $\left(10;3\right)$ et $\left(-4;-8\right)$
Déterminer la longueur  $XU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et S de coordonnées respectives $\left(-9;8\right)$ et $\left(-10;-1\right)$
Déterminer la longueur  $RS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOINEAU  Dany
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(9;-4\right)$ et $\left(1;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[GF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(-6;5\right)$ et $\left(10;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[FQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et P de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(0;\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[PY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points V et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[LV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et G de coordonnées respectives $\left(6;-8\right)$ et $\left(-6;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $G$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points W et T de coordonnées respectives $\left(-4;-4\right)$ et $\left(6;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $W$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et C de coordonnées respectives $\left(\frac{25}{6};- \frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};\frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $F$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et S de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};- \frac{19}{4}\right)$ et $\left(\frac{13}{6};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $G$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et H de coordonnées respectives $\left(-7;1\right)$ et $\left(6;6\right)$
Déterminer la longueur  $WH$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(-3;4\right)$ et $\left(-7;-2\right)$
Déterminer la longueur  $HB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOREAU  Louison
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points V et S de coordonnées respectives $\left(4;-3\right)$ et $\left(-3;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[VS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points X et P de coordonnées respectives $\left(-6;9\right)$ et $\left(7;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[PX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et C de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[LC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et D de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[DT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et M de coordonnées respectives $\left(1;4\right)$ et $\left(-9;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $N$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et B de coordonnées respectives $\left(-8;-4\right)$ et $\left(-7;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $D$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};- \frac{9}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};- \frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $A$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et A de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(0;- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $W$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(-2;8\right)$ et $\left(-1;9\right)$
Déterminer la longueur  $UT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et N de coordonnées respectives $\left(-1;3\right)$ et $\left(5;4\right)$
Déterminer la longueur  $UN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OUTIN  Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et H de coordonnées respectives $\left(8;-9\right)$ et $\left(6;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[NH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et M de coordonnées respectives $\left(7;3\right)$ et $\left(-3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[EM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et B de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};\frac{17}{6}\right)$ et $\left(\frac{3}{5};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[BF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{5};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[QU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et E de coordonnées respectives $\left(5;-2\right)$ et $\left(10;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $G$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et X de coordonnées respectives $\left(-2;-3\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $M$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{6};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $G$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{23}{5};\frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $F$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et T de coordonnées respectives $\left(-2;10\right)$ et $\left(5;1\right)$
Déterminer la longueur  $TZ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et K de coordonnées respectives $\left(2;-1\right)$ et $\left(4;7\right)$
Déterminer la longueur  $UK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PEIMBLANC  Noé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et Z de coordonnées respectives $\left(8;-1\right)$ et $\left(4;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[ZY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Q et R de coordonnées respectives $\left(-8;10\right)$ et $\left(-7;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[QR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{16}{5};- \frac{8}{3}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[CF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et K de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};\frac{14}{3}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[UK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points L et P de coordonnées respectives $\left(7;-5\right)$ et $\left(-7;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $P$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et B de coordonnées respectives $\left(-2;-1\right)$ et $\left(6;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $S$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et L de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{2};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{19}{6};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $L$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points K et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};\frac{24}{5}\right)$ et $\left(\frac{14}{3};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $K$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points B et E de coordonnées respectives $\left(-9;-6\right)$ et $\left(9;2\right)$
Déterminer la longueur  $EB$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et N de coordonnées respectives $\left(5;-4\right)$ et $\left(-10;-2\right)$
Déterminer la longueur  $WN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PERRIN  Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et B de coordonnées respectives $\left(2;10\right)$ et $\left(7;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[GB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(-2;4\right)$ et $\left(9;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[FQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{4};- \frac{19}{6}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[QK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Y et T de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{3};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[TY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et M de coordonnées respectives $\left(-3;1\right)$ et $\left(-5;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $E$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et Z de coordonnées respectives $\left(5;-2\right)$ et $\left(-3;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $D$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points R et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};\frac{23}{6}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $S$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points N et L de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};\frac{29}{6}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $N$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et A de coordonnées respectives $\left(3;0\right)$ et $\left(-1;6\right)$
Déterminer la longueur  $AW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(-6;-3\right)$ et $\left(7;8\right)$
Déterminer la longueur  $CF$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUESNEL  William
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et P de coordonnées respectives $\left(3;4\right)$ et $\left(7;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[PL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et L de coordonnées respectives $\left(1;6\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[LG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};- \frac{8}{3}\right)$ et $\left(- \frac{23}{5};- \frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[MZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(-5;\frac{17}{6}\right)$ et $\left(4;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[QZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points L et U de coordonnées respectives $\left(-7;5\right)$ et $\left(2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $U$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points K et F de coordonnées respectives $\left(9;10\right)$ et $\left(-1;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $F$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{9}{4};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $H$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(2;\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $F$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points D et N de coordonnées respectives $\left(-5;1\right)$ et $\left(-1;-2\right)$
Déterminer la longueur  $DN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et B de coordonnées respectives $\left(-2;4\right)$ et $\left(-7;1\right)$
Déterminer la longueur  $BQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROMERO  Mathias
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et X de coordonnées respectives $\left(-5;0\right)$ et $\left(-8;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[QX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points L et T de coordonnées respectives $\left(8;7\right)$ et $\left(-10;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[LT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[KZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{5};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{23}{5};- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[YX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points F et T de coordonnées respectives $\left(9;9\right)$ et $\left(7;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $F$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Q et X de coordonnées respectives $\left(10;-5\right)$ et $\left(7;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $Q$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};\frac{19}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $E$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(-3;- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $B$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et D de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(9;9\right)$
Déterminer la longueur  $UD$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points L et N de coordonnées respectives $\left(10;2\right)$ et $\left(7;8\right)$
Déterminer la longueur  $LN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SURBLED  Florent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et V de coordonnées respectives $\left(-3;8\right)$ et $\left(10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[VB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et K de coordonnées respectives $\left(10;5\right)$ et $\left(-1;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[EK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};\frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[AE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points G et Y de coordonnées respectives $\left(4;- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};\frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[GY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points F et T de coordonnées respectives $\left(-7;4\right)$ et $\left(-7;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $F$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et C de coordonnées respectives $\left(9;0\right)$ et $\left(-9;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $C$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};\frac{5}{6}\right)$ et $\left(- \frac{23}{5};-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $F$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points A et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{17}{5};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $A$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et D de coordonnées respectives $\left(5;-8\right)$ et $\left(-7;1\right)$
Déterminer la longueur  $DG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points F et K de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(-2;-2\right)$
Déterminer la longueur  $KF$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		TOUGARD  Oscar
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(8;2\right)$ et $\left(9;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[SW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et K de coordonnées respectives $\left(-6;-3\right)$ et $\left(5;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[KB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et A de coordonnées respectives $\left(-4;- \frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{6};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[AC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et G de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};-1\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[GX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et F de coordonnées respectives $\left(-5;-1\right)$ et $\left(-6;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $F$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et T de coordonnées respectives $\left(-3;-8\right)$ et $\left(5;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $C$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et H de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};-5\right)$ et $\left(\frac{2}{5};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $H$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points A et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $R$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points B et V de coordonnées respectives $\left(4;2\right)$ et $\left(-7;10\right)$
Déterminer la longueur  $VB$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(-9;1\right)$ et $\left(6;-5\right)$
Déterminer la longueur  $ZU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}